\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}

\begin{table}
  \centering
  \begin{tabular}{l|l | c c}
    \toprule
	&Messgröße	& berechnete Größe	& Abweichung vom Theoriewert \\
    \midrule
	& Stabilitätsbedingung \\
	1.1& \rightarrow $\text{r}_\text{flat}$ und $\text{r}_\text{1.4}$ & 1.4 m & keine messbare Abweichung \\
	1.2& \rightarrow $\text{r}_\text{1.4}$ und $\text{r}_\text{1.4}$ & 2.8 m& Es kann keine Aussage getroffen \\
	& & &werden, da die Schiene zu kurz ist \\
	& TEM\\
	2.1& \rightarrow TEM$_{00}$ & Vergleich mit $H_0$ & verifiziert \\
	2.2& \rightarrow TEM$_{10}$ & Vergleich mit $H_2$ & verifiziert \\
	3& Polarisation& \multicolumn{2}{l}{Laser weist eine klare Polarisation auf} \\
	4& Wellenlänge & $(\num{652 +-8})$ nm & 3\% \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Zusammenfassung der Messergebnisse}
  \label{tab:Mess}
\end{table}

Die Stabilitätsbedingung der im Punkt 1.1 beschriebenen Konstellation konnte verifiziert werden, da keine Abweichung von dem theoretischen Wert messbar war. Für den Aufbau mit zwei gekrümmten Resonatorspiegeln steht keine ausreichend lange Schiene zu Verfügung, sodass der Versuch bei der maximalen Schienenlänge ausgesetzt werden musste und die theoretische Reichweite von 2.8 m nicht verifiziert werden kann. Bei dem Aufbau des Lasers mit zwei gekrümmten Resonatorspiegeln deckt sich die theoretische Reichweite mit der experimentell ermittelten Reichweite von 1.4 m. \\
Aufgrund der Brewster-Fenster werden im Aufgabenteil 2 anstelle der Laguerre-Polynome die Hermitpolynome betrachtet. Sowohl bei der $\text{TEM}_{00}$ als auch bei der $\text{TEM}_{10}$ liegen die Messwerte in etwa auf dem Fit. Die Verschiebung $\bar{x}$ der $\text{TEM}_{00}$ beträgt (\num{9.9 +- 0.2}) und die Varianz $\omega$ = ($\num{14.6 +- 0.1})$. Die Verschiebung $\bar{x}$ der $\text{TEM}_{10}$ beträgt (\num{10.0 +- 0.5}) und die Varianz $\omega = (\num{14.1 +- 0.4})$. Die Messwerte entsprechen der Erwartung, da die Verschiebung und Varianz der beiden TEM sich kaum unterscheiden. 	\\
Dem Fit in Aufgabenteil 3 ist zu entnehmen, dass der Laser polarisiert ist, da seine Intensität von der Polarisationsrichtung der Blende abhängt. \\
Die mittels Beugungsmethode bestimmte Wellenlänge beträgt (\num{652 +- 8}) nm. Dies entspricht einer Abweichung von 3\,\% von dem Theoriewert (632,8 nm \cite{V61}). Die Abweichung lässt sich aufgrund der hohen Messungenauigkeit durch die Messung mittels eines Maßbandes erklären. Dies ließ sich nicht ganz spannen. Desweiteren ist zu nennen, dass die Resonatorspiegel etwas verkippt sind.
