\section{Diskussion}
\label{sec:Diskussion}
Die Kalibrierung der Energieskala ergibt, dass die Energiedifferenz zwischen zwei benachtbarten Kanälen (\num{306,97 +- 0,03}) eV beträgt. Desweiteren ergibt die lineare Regression einen Bios von (\num{-1,91 +- 0.06}) keV. Anhand der Skalierung wurden im weiteren Verlauf den entsprechenden Kanälen die Energien zugeordnet.

Die Aktivität des $^{152}$Eu Strahlers beträgt am Vesuchstag (\num{1796 +- 25}) Bq und der Raumwinkel $\Omega$ = \num{0,196 +- 0,021}. Der Wert für den Raumwinkel ist jedoch nur eine schlechte Näherung, da die Bedingung, dass die Probe eine größere Distanz zum Detektor als 10 cm haben sollte nicht erfüllt wurde. Wahrscheinlich müssten in der Taylorentwicklung Terme höherer Ordnung berücksichtigt werden. In wie Fern sich dieser Fehler auf die folgenden Rechnungen auswirkt kann nicht eingeschätzt werden. Zusätzlich war der Fehler auf die Distanz von der Quelle zum Detektor nur schwer abzuschätzen (\pm 0,3 cm), da aufgrund des Aufbaus der Abschirmung des Versuches nur mithilfe eines Messingsstabes justiert wurde.

Die Effizienz des Detektors wird durch den Fit einer Potenzfunktion bestimmt. Die Funktion welche die Effizienz approximiert, hat die Form $(\num{1,2 +- 0,4}) \cdot 10^3 \cdot E_\gamma^{\num{-1,07 +- 0,05}}$ wobei die Messwerte bei dem Fit mit ihrer Unsicherheit gewichtet wurden. Dieser einfache Näherung wird gewählt um bei der Bestimmung einer Quelle unbekannter Aktivität die Effizienz des Detektors zu berücksichtigen. Die Entfaltung scheint aufgrund der annähernd konstanten Aktivitäten für verschiedenen Energien einigermaßen zu funktionieren.

Die experimentell ermittelte Photoenergie der $^{137}$Cs-Quelle beträgt (\num{661,4 +- 0,6}) keV. Zur Bestimmung der Verschiebung und des Fehlers wurde durch den Photopeak eine Gaußglocke gefittet und die Verschiebung als Photopeak-Energie genommen und die Standardabweichung als Messunsicherheit. Dies ist eine Abweichung von unter 0,1 \% vom Literaturwert (661,7 keV \cite{Cs}). Die experimentell bestimmte Comptonkante beträgt (\num{470+- 25}) keV. Es wurde der Punkt gewählt, bei dem das Compton-Kontinuum möglichst spät einbricht und gegen null strebt. Da keine klare Kante zu erkennen ist, wird die Kante in dem das Kontinuum fällt recht subjektiv gesetzt. Daher wird eine große Messunsicherheit angenommen. Die Abweichung vom theoretischen Wert von 478 keV beträgt 2 \%. Die Rückstreuenergie beträgt (\num{193+- 10}) keV worüber keine Aussage getroffen werden kann. Dieser wurde durch Abschätzung des Hochpunktes im Compton-Kontinum ermittelt.

Anhand des Verhältnisses zwischen Halb- und Zehntelswertbreite wird gezeigt das die Annahme, dass der Photopeak Gaußverteilt ist, eine gute Näherung ist. Das Halb- und Zehntelwertsverhältniss weichen um 2,4 \% von der Gaußverteilung ab. Eine mögliche Ursache dafür ist das die Methode zwei Geraden durch jeweils die Punkte zu legen, welche am nächsten zu der 1/n-ten Wert der Höhe des Peaks liegen eine schlechte Näherung ist. Unter der Annahme das die Messwerte Poission-Verteilt sind, skaliert die Unsicherheit der Messwerte mit $\sqrt{Anzahl Hits}$ und der Unsicherheit der Kalibrierung. Dementsprechend fallen die Fehler der 1/n-tel Wertsbreiten groß aus. Dennoch scheint die Annahme das die Poission-Verteilungen durch eine Gaußverteilung approximiert werden können als gerechtfertigt.

Die Absorptionswahrscheinlichkeit durch den Photoeffekt beträgt 3,1 \%. Die Absorptionswahrscheinlichkeit durch den Comptoneffekt beträgt 70 \%. Unter der Annahme das die detektierten Events entweder durch den Photo bzw. Comptoneffekt gemessen worden sind, ergibt sich eine Wahrscheinlichkeit, dass das detektierte Event durch den Photoeffekt detektiert wurde von 4,2 \% und für den Comptoneffekt von 95,8 \%. Dies deckt sich jedoch nicht mit den experimentell ermittelten Ergebnissen von 17,4 \% detektiertes Signal welches dem Photoeffekt zugeordnet wird und 82,6 \% welches dem Comptoneffekt zugeordnet wird. Der Grund dafür ist die Annahme, dass jedes Quant nur einmal im Detektor wechselwirkt. Jedoch können nach dem Comptoneffekt weitere Wechselwirkungen auftreten, deren Summe dem Photopeak entspricht.

Die Aktivität der verwendeten Barium-Quelle beträgt (\num{1380 +- 50}) Bq. Dieser Wert scheint in der Größenordnung realistisch, kann aber nicht weiter diskutiert werden. Dabei wurde $E_\gamma$ = 160 keV vernachlässigt, da aufgrund der geringen Wechselwirkungswahrscheinlichkeit das Zählergbniss zu größtem Teil aus der Compton-Kante besteht und dadurch ein viel zu hohes Zählergebniss ergibt. Die anderen Messwerte fluktuieren innerhalb der Standardabweichung der Poission-Verteilung um den Mittelwert.

Die Zerfallsreihe des Minerals reicht von $^{226}$Ra bis zu $^{210}$Bi. Dabei kann der Zerfall des $^{210}$Pb nicht mehr beobachtet werden da die Energie durch die Aluminiumhülle abgeschirmt wird und daher nicht im Detektor detektiert wird. Der Zerfall des $^{210}$Bi kann nicht mehr detektiert werden. Eine mögliche Ursache ist bei der Halbwertszeit von $2,6 \cdot 10^6$ Jahren zu wenig Zerfälle in der Messzeit passieren. Desweiteren werden noch andere Energien detektiert die keinem Isotop zugeordnet werden können.
